日本人特意買機票赴香港參加遊行

42歲的日本人松本直樹（Naoki Matsumoto）對於6.12警察發射150枚催淚彈，心裏感到難受，忍不住買了前來香港的機票，只為了參加今天的遊行，表達對於香港的支持。

相關新聞：【引渡惡法●Fact Check】777競選時稱會順從民意辭職 上任後民望低過689

松本於2001年曾在香港中文大學作交換生，回憶起18年前的香港，他記得的是自由的空氣，「我好鍾意嗰時嘅香港」。往後雖然都會到港旅行，但這次再來，他說香港變了很多，「中國化咗，變得無咁自由，街上面都多咗好多普通話，以前唔係咁樣」。

6月12日，松本一直透過網絡留意在香港發生的衝突，「日本媒體報導得好少，反而100萬人遊行就好多報導」。看到認識的朋友中催淚彈，也看到有香港人因此而受傷，他坦言感到「好唔開心同埋有啲嬲」，結果當晚即買了星期五前往香港的機票，於昨日清晨抵港，「如果無發生星期三嘅事，我就唔會嚟」。

松本說，不知道這樣說是否適合，但覺得香港人今天在政治方面很可憐：「香港人無得選政府，喺日本如果首相做得唔好，對人民嘅態度唔好，我哋國民有投票權利去表示自己想點」。然而，當從銅鑼灣站出來後看見黑壓壓的人海時，他還是不禁透露出羨慕之情，「因為香港人好有行動力，依家日本嘅後生唔係咁，對政治無興趣」，也直言香港人並不是在暴動，「其實都好斯文」。

松本表示希望今日能夠遊行到政總，回程的航班將於晚上開出，來去匆匆，都只是為了表達對於香港的支持，被問到有甚麼想對香港人說，他想了一會，然後回答：「我唔想簡單答呢個問題，但諗吓諗吓，都只係諗起呢兩個字：『加油』。」

哭了

外國勢力...

痴撚線

多謝

催淚過催淚彈

日本❤️❤️

日本人，握手！

香港政府聯同黑警7出國際

外國勢力比某啲人更愛港

Free world vs 支那

多謝你

用廣東話接受訪問

愛國婆婆怒吼地鐵黑衫群眾返日本？

唔好啦，民陣會令你失望

唔係撐中箭，但其實周庭真係宣傳到，見5ch都幾多人講佢

推

識得有台灣人都有黎遊行 仲要係前線幫手
一定出黎呀香港人！！！

同鄉

林奠促進旅遊業

勾结东洋势力

唔係講笑,
而家上NICONICO生放送睇下,
有日本人親身黎香港搞生放送

而賣港嘅係個土生土長嘅香港人

ありがとうございます！

聖詩嗰邊niconico直播咗過九十個鐘頭

我地要返去多謝佢地! →→→→→

【大阪G20峰會】有志文宣嘅宜家即刻同我買6月28日機票!!!

今日嘅速度，行晒嘅話未必趕到夜晚機

Push

日本自6月12日
每日媒體都十分關注香港情況
當日嘅NHK晚上9點鐘新聞就以頭條播出香港政府血腥鎮壓遊行示威

宜家暫緩
下一個觀望點就係大阪G20峰會
中美deal唔deal, 用乜嚟deal
好有可能
香港嘅未來就係被人用左嚟做交易
我地香港人係必須去到大阪G20峰會現場
申示香港人寧死不屈
都要保衛香港憲法嘅決心!!!

【大阪G20峰會】有志文宣嘅宜家即刻同我買6月28日機票!!!

如果啲狗打佢 我一定衝出黎擋

的而亦確
今次香港憲法保衛戰呢壇野
國際輿論支持嘅規模係空前絕後
雖然香港好唔好彩成為左貿易戰籌碼
無奈地已經俾人擺左上台
正正都因為咁
宜家開始所有同香港存亡有關嘅國際場合
『吓？俾中共同美帝傾香港嘅嘢？』
我地香港人絕對有份!
『宜家兩條謀利傾我地屋企嘢喎。』
香港人絕不能任人宰割!

6月28日大阪G20峰會
貿易戰兩大對家同各國元首都會在場
之前亦有在日港人出post
聚集香港人6月28大阪G20峰會 do something
do 乜野我一條友唔係好知
但香港絕對會係今次G20一個亮點中嘅亮點
去到大阪俾全球記者取材
俾全世界睇到香港人係幾咁團結保衞香港憲法
一定make 到noise
你張機票一定值回票價!

經濟鬆動而且攞到假嘅
宜家同我立即買6月28日大阪機票!!!
WE WILL DO SOMETHING IN OSAKA,
THE PEOPLE OF HONG KONG!!!

【大阪G20峰會】有志文宣嘅宜家即刻同我買6月28日機票!!!

真.催淚彈

一個國家除咗有民主，管治如果好，有d人民唔多理政治係正常，我夠唔想理啦

不能同意更多

其實好多大陸人都渴望呢種自由
呢種自由只有香港有

好想喊，日本人都特登黎支持香港
自己係日本返唔到黎好內疚

其實唔止日本人
我發夢有個台灣朋友係612都特登飛黎香港
女仔黎 仲要衝到好前

香港人既鄉下
感動，感謝各位日本朋友支持香港
日本の皆ありがとう

ありがとう

架仔

有位絲打整合左日本電視嘅報導
今次大阪G20峰會
香港絕對會成為日媒焦點!

日本電視台報導612

so true

我係空少
今朝Kansai 番黎

機上有個日本中年大叔：「Are you from Hong Kong?」「Yes」「 Keep fighting for Hong Kong freedom and democracy, I support you people! I will also join the protest later too! 」

識我勿相認
果下真心感動想喊
最黎落機前
我蹲低因為佢坐係路口
同佢好大力咁渣手（拗手瓜果種款）

睇下香港d黑警同藍絲狗

如果佢 90 年代頭嚟香港 , 我諗佢直頭唔想走

*最後落機前

我話好多謝你!
我地香港人都一定唔會放棄！
佢仲有問我邊度多人行
九龍定港島，佢落機後會即刻去
我同佢講銅鑼灣

真係在心中
感動，附近都有d香港人
希望唔係港豬聽到會落機後出黎

真係變得太快太多

香港人要擊碎絕望

林鄭月娥

萬惡之源 出賣港人

唯恐天下不亂

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

👍🏾

比某堆香港人更愛港更有良心

感日本人 我愛日本台灣美國！